【中共唔知你有BNO？】當 年 處 理 BNO 既 入 境 處 長 就 係 共 產 黨 條 針

梁銘彥，OBE（英語：Laurence Leung Ming-yin，1941年3月2日－2008年8月13日），香港出入境事務官員，1989年成為人民入境事務處首位華人處長，惟1996年被香港政府迫令自願提早退休。

1989年5月，梁銘彥接替退休的賈達德出任人民入境事務處處長，成為該處自1961年成立以來首位華人處長，也是首位本地入境事務主任出身並透過內部晉升而獲委任的處長。當時，根據中英兩國早於1984年簽訂的《中英聯合聲明》，香港主權尚有數年便會於1997年從英國移交中國，期間他負責處理國籍、護照及出入境管理等敏感事務，能夠接觸不少機密資料。當中，他上任不久後，中國大陸旋於1989年6月爆發「六四事件」，一時間使香港人對香港前途陷入信心危機。為了安撫人心，時任香港總督衛奕信爵士於1989年宣佈在翌年推出「英國國籍甄選計劃」（簡稱「居英權計劃」），讓最多50,000個家庭無需在英國定居也可取得英國公民國籍。計劃由入境處負責接受申請和進行審批工作，並先後在1990年12月至1991年2月和1994年1月至3月分兩期接受申請，對象主要是專業人士、紀律部隊人員和從事敏感崗位人士，好讓他們能夠安心留港發展。有關計劃的審批工作性質敏感，入境處到1995年底大致完成了審批工作，最終所有名額都大致上分配完畢。

梁銘彥就係日日150既始祖

在處理香港人英籍身份的同一時間，為了確保主權交接順利，梁銘彥也以英方代表身份多次出席中英聯合聯絡小組會議，與中方商討主權交接後有關國籍和出入境方面的安排，當中包括就主權移交後香港特區護照的承印工作和簽發安排展開磋商。此外，港府原本每日向中國大陸發出75個單程證名額，作為大陸人以「家庭團聚」為理由來港定居的證件，經梁銘彥向中方商討後，行政局於1993年通過把單程證名額上調至每日105個，到1995年進一步把名額上調至每日150個，意味中方每年可批出的單程證數目由1993年前的每年大約27,000個，大幅增加至每年大約54,000個。

在打擊非法出入境罪行方面，入境處於1996年1月至2月主辦了第二次太平洋沿岸地區入境事務情報會議，與英國、美國、澳洲、紐西蘭、加拿大和南韓等國交換偷渡及偽造證件活動方面的情報。[10]為肯定他在入境處工作多年的表現，梁銘彥在1992年獲英廷頒授OBE勳銜。

1996年7月，梁銘彥突然被港府迫令自願提早退休，隨後由政務官出身的葉劉淑儀「空降」接任處長，事件引起輿論廣泛討論。有傳言指他與中方過從甚密，而港府則指他隱瞞多項與職位存有利益衝突的活動，以及濫用公務員置業貸款圖利。立法局當時罕有地引用《立法局（權力及特權）條例》展開調查，最終結論港府對梁銘彥採取的行動「合情合理」。由於立法局部份聆訊以閉門方式進行，事件又涉及不少敏感機密，背後的真正原因在多年來對公眾而言是一個謎團。直到香港主權移交後二十多年，立法會於2019年3月批准提早解封當年的機密檔案，顯示梁銘彥與海外洗黑錢集團過從甚密，因為品格問題而被要求即時離職。

2019年品格問題

真係大把賣港求榮

極親共，係大陸中風死撚左

退出港府後，梁銘彥行蹤低調，甚少出席公開場合，但仍在香港居住。1997年7月香港主權移交後，他在黃宜弘父親黃克立等人支持下，曾於同年年底參選中華人民共和國第九屆港區人大代表選舉，但是名落孫山。晚年的他時常穿梭中港兩地，並且愛到大陸打高爾夫球，2008年8月，他身在大陸期間突然腦中風，並入院接受治療，其後由家人安排返回香港北區醫院深切治療部留醫，但當時已經昏迷，最終延至同年8月13日不治，終年67歲。

個女係加拿大比人暗殺

此外，梁銘彥與妻子育有一子一女，其中女兒梁思瀚曾計劃投身香港樂壇，惟1993年在加拿大就讀的大學校園離奇地被人用十字弩射殺，案件至今仍未偵破。

結論：人地共產黨區區195萬黨員都有哂紀錄

你地D BNO點會冇紀錄，唔好太天真
真係要走既就好走

見到呢種方式你都知係共產黨啦

推上去
隔離po真係有人以為BNO係英國先有紀錄
英國佬有，中共點會冇呀

咪戇鳩啦 要走我唔撚信走唔到
唔走只係自己嘅問題

用居英權計劃攞返黎嘅BC退唔到支那籍咪就係呢個原因囉

佢個女俾人用箭

好多人話要等出年等疫情過
你可以問下1961年既東柏林人
個牆一起，你要走冇問題
要有文件要申請要有親屬留係入面

咪撚煩啦 真係會走嗰班人唔會因為連登吹得多而走
真係走嗰班反而唔會出聲

講歷史都叫煩？唔撚係呀
你好想我唔講呢D野咩

其實你無講錯
真係會走嗰班 已經走撚埋添啦

話等疫情過、或要賺盡最後ㄧ點錢嘅人 只會ㄧ直揾到理由延期

根本大部份人 ㄧ日未到真係閂機場、禁離境 都唔覺得有走嘅急切性 -- 而到時就根本走唔撚到

而樓主亦似係做好心警世
但樓主想警惕嘅嗰班人 根本唔撚會理

而至於支共有無BNO持有人資料 其實真係次要
問題徵結在於 好多香港人仲係抱住僥倖心態 唔信支共會去到咁盡
又 認真 呢班人 真係完全唔抵可憐

我本身其實唔係想警惕人
我只係出post講返中共一定會有BNO紀錄既理據

屌佢老味 今日個post入面啲人話咬佢食 點知佢有BNO

有辦法知你起居作息 會無辦法知你有無BNO?
兒登真係越黎越多懵撚走精面撚

喺豬欄圈養耐左 一日未入屠房都唔識叫救命

咁係咪即是反轉版 : 信政府，唔驚～

ok sor 係我諗多咗

又其實 支共無可能喺合法途徑下會拎得到BNO紀錄 (除非BNO持有人親口承認 或英國官方過成個BNO database俾支共)

但當然支共根本從來唔講合法性
所以佢有同無BNO holder張list 個結果都係ㄧ樣

再者 走得到嘅都無話包ㄧ定安全、ㄧ生平安
走到去外國 都可以喺街被疑似支共黨員、國安扑頭戓用箭穿心射死 仲無論如何都查唔到係邊個做

不過始終有得走 實係好過唔走、走唔到

屌我成個post就話
BNO既Database支共點會冇呀

有班人人永遠都咁naive
hill幸心態 以為我拎本特區出境咪得囉 講到自己好撚醒咁撚樣
以為人地冇招數 撚到你做傻仔都得
利申:非踩港撚 香港文化係值得保存 但有班on9真係好撚on9

仲好,所有bno可以即做bc
如果驚流失人口,香港政府+支那政府可以派中國公民+中國香港公民身份比美國綠卡持有人+美國公民+美國非法移民

93年，會唔會係殺咗佢個女，威脅再唔聽話殺埋個仔喔？

假設到時BNO可以做BC
又點，如果中共要所有英國人出境都要簽字
英國都係軟皮蛇咁譴責
你覺得有變咩
中共唔會care你乜野國籍架啦，留到你個人係度，話之你係神仙都唔會出得去

黎智英都揸英國護照，佢而家係邊？

你話呢

BNO POST都有身份證大法
要CHECK點會CHECK唔到

其實你有冇諗過，可能有人留喺度為咗準備做最後抵抗呢？ 走又好唔走又好，本身唔係太大問題，至於係僥倖心態先係問題姐。

跟本冇話唔抵幫，只不過留喺度，要預咗未來苦難會多D姐，唔需要刻意唔幫wo

呢個post就同你講
當年出本BNO比你果個
就係中共既人

推上去

我唔係講緊全心全意留守嗰班

我講緊嘅嗰班 係有bno passport/bno status 但心存僥倖覺得情況唔會咁快變到咁壞 死拖住唔走嗰班 (呢班人絕對為數不少)

其實你又有無諗過 有力能、合資格但總覺得可以拖住唔走嘅呢班人
絕對係將來喺緊急/最壞關頭時 分薄曬最需要人幫手走佬嗰班 i.e. 年輕無錢又淨係得特衰喺手嗰班

你又估吓 到時情況壞到 真係鎖港 任何人都走唔到 外國出手做人道救援 呢班手持BNO/bno status但ㄧ直唔覺得需要走嘅 會唔會第ㄧ時間拋個bno身份出嚟 覺得人哋有道義同責任要救佢哋先?

我所講嘅係呢種心存僥倖覺得最終點都會有人出手救佢嘅bno holders
就係呢班人 明明自己有資格有能力 但又抱住等人幫嘅心態 -- sor9ly 真係幫唔落

推上去推上去推上去推上去

人道教援
諗下好啦

死全家

支共一定有BNO記錄

東咩柏林
東柏林起碼你有陸路走 你夠膽沖既又死唔去就甩到
你香港跳落個海到游去越南咩
你真係當游深圳河咁簡單

香港冇咩值得保存

嗱 我在其他貼一講即係有巴打搵返資料

靜啦由佢地啦

祖國隻老母號係維港外圍係咁生仔同支那戰鬥群互揪
D飛彈飛黎飛去
然後底下班港豬好似新支那殖民來港拎福利排隊咁屌來屌去屌住走
個畫面出哂黎

所有在97前出世 今年23歲打後都有機會合資格

大不了送哂去毒氣室

咁就做到和希特拉齊名

俾埋起集中營及毒氣室地址俾你班權貴 就係廸廸尼位置

諗諗佢啦 反正早死遲死 都係俾港共支共殺 早死早著

似啦 支共做得出

有就一定 咁捉哂d人囉 為免有人走得到 有無過期寧殺錯無放過 全部捉去毒氣室 呢樣我好有信心 支共一定做得出

我從來都相信中共有掌握住居英權計劃同BNO登記名單

屌推極都推唔上

肯定啦 梁銘彥一定有問題

死得好

英國肯打仗未?

你覺得出手果個係邊個

唔洗問,一定係阿共
無用果時阿共自然會解決佢

推上去推上去推上去

點知你有冇update本bno 有成一半香港人有bno wor
如果英國直接派bc 咁更加唔知你係香港人定英國人

支那真係要查，結論得一個：
就係封哂97前出生既港人出境權

與其搞咁多，一野封左個機場仲好

係呀成一半人有BNO
但係有幾多人想出境先

講左幾撚多次，你要用共產黨思維諗
就係只要你個人係香港，理得你揸乜春國籍都困得住你

提提你
黎智英都係BC
佢而家係邊度
英國有冇出聲

唔使封架
要走可以呀，你要申請囉
留幾個屋企人既資料

有事咪揾佢地黎要脅你囉

你以為英國做嘢唔使討論唔係過國會好似香港咁？

話我知英國有乜野可以做
佢地連制裁都冇傾過

首先 你答番我英國有冇出聲
第二 人地咪搞緊叛國罪 真係計起上嚟起碼有777份

His daughter was murdered in Canada

His son is the current CEO of an French investment bank in Hk